YY : 博士，乜嘢係偲嫣上路啊？

YY : 博士啊，我地今日講咩成語啊?

博士 : 今日要講嘅成語，就係偲嫣上路，應有此報啦。

YY: 私煙？上路係咪即係解上門賣走私香煙啊？

博士:唔係啊YY, 此偲嫣不同彼私煙，呢個偲嫣，係一個暴政嘅爪牙嚟嘅。

博士 : 當年係黨安惡法正式禍害香城嘅第一年，唔少暴政傀儡同爪牙都空群出動，群魔亂舞，對被暴政迫害嘅人士落井下石，不停咁向暴政舉報佢哋睇唔順眼嘅人。

無數年輕人、政黨甚至係傳媒都因而慘遭黨安法清算，一時間風聲鶴唳，人人自危。留低嘅義士不停被各種莫需有嘅罪名所拘押，面臨數以十年計嘅刑期，對於呢班為香城捨身抗戰而慘遭逼害嘅志士嘅遭遇，李偲嫣呢個暴政嘅小頭目，就每日喺社交媒體度嘲笑被逼害人士「應有此報，地獄無門你自來」等等嘅冷血語句，令到每一個市民都對佢恨之入骨。

YY : 博士，呢啲係咪就叫為虎作倀啊?

博士 : 無錯啦YY。佢打住正義嘅旗號，行不義嘅惡事，壞事做盡，結果喺佢嘲笑完當時兩位著名嘅民運人士之後，冇幾耐就忽然被佢所效忠嘅暴政所散播嘅肺炎病毒感染咗。

YY : 嘩，以前啲古人話善惡到頭終有報，乜原來真係咁靈㗎？

博士 : YY，上蒼嘅旨意我哋無辦法猜度，但千夫所指，原來就未必無疾而終嘅。

呢個暴政爪牙一中咗病毒之後，就立即陷入危殆狀態，香城百姓見到佢現眼報，又諗起佢之前種種泯滅人性嘅惡行，都立即歡呼狂歡，祝佢早日上路，紛紛效法佢之前嘅留言:#應有此報，以彼之道，還施彼身。

YY: 所謂眾志成城，個偲嫣逼害咁多人，呢啲人一定會有報應㗎。

博士：無錯啦，由佢中毒到病逝，到踏上黃泉之路都只係用咗短短半個時辰，報應之快可以話係轉瞬即至，所有百姓都忍唔住狂歡興賀，後人就用偲嫣上路，應有此報嚟形容一啲暴政爪牙會喺極短時間內橫死街頭，不得善終咁解。

YY: 哦！博士，咁我明白哂啦！

呢篇冇上次美心逝婿咁好
不過都推推

#應有此報

邊行邊打，估唔到仲有新成語可以寫

下集教灰飛嫣滅呀唔該

若蓮喪子，華峰喪女，美心逝婿，偲嫣上路

嫣消雲散

係李偲呀

輕鬆，謝謝大家

吞槍加肺炎，正

個post好大聲

唔好畀佢停
#應有此報

仲有兩個急救警

諗緊今晚用上面巴打個idea出返個灰飛嫣滅

待用

個神髓出晒嚟

根本抵撚死
中武肺死就係佢嘅現眼報

感謝巴打

點解我聽到林保全把聲

保全叔喺天堂，臭煙喺地獄

有點勉強

睇咗做FYY

睇完有幻聽 聽到成語動畫廊個ED音樂

凳鄧凳 凳鄧凳 燈凳燈

天將降大任於偲嫣
所以偲嫣先會上路

正

有聲

屌，推到有人出動畫配埋音

推到有片

齊昕摑母

沒政府 阿嫣怎可上路
潛伏期 身體都不覺糟

佢肺腑 若似漆黑一片多麼好
公安爭相去抱 佢躺在床上發黴

齊賀佢 臭雞訓入殮房

抵撚死，來生繼續做中國人啦

齊昕好似同gphone friend底嚟

好撚正

依個好正

高質

應有此報

有冇人配埋音整片

爪牙會唔會太高級

馬前卒，炮灰 level 先啱

多謝博士 我又學識多個成語啦

偲嫣反美